薛永恒：實踐國安法有利創科

《港區國安法》實施細則列明警方可要求網絡服務供應商移除危害國家安全的信息，細則一出，多間美國科企巨頭表明暫停處理港府索取香港用戶資料的請求，更有平台宣布撤出香港，創科業界憂慮網絡及資訊自由受威脅。創新及科技局長薛永恒接受本報專訪時表示，美國及「有心人」想藉國安法推出構成不確定性，他認為應透過實踐證明國安法好處，國安法可令香港回歸平靜，重拾創科發展的勢頭。

薛永恒說，局方有與創科公司溝通，如曾接觸微軟了解其取態，對方向他表示「業務如常（business as usual）」，更稱未來仍有合作空間，非常歡迎往大灣區發展。他說，國安法出現或令社會有疑慮，但部分疑慮源於中美矛盾，由美國方面或「有心人」刻意構成，企圖令社會不穩，相信透過實踐可看到「是否有心人說的那麼恐怖」。對於社會憂慮網絡及資訊自由將受限制，他說世上無絕對無規範的自由，只要有足夠解說，經過一段時間及經驗，才可判斷國安法對社會是好是壞。

上周美國總統特朗普簽署行政命令，中止對港特殊待遇，包括限制軍民兩用科技產品及技術出口香港，又點名暫停與中大太空與地球信息科學研究所合作。薛永恒強調，美國出口至本港的科技產品主要是普通電子產品及通訊器材，包括晶片、路由器等，「並非大家想像的高端科技，個別或牽涉研發工作」。他承認美國科技有其強處，但自從中美矛盾出現，市場及業界已開始從歐洲、日本尋找新產品來源，美國新措施亦非全面禁止出口，但會為香港帶來陣痛及不便，例如替貨物申請豁免許可證的時間或比以往更長、程序更多，然而產品絕大部分有替代，「香港科學家不是傻的，窮則變、變則通」，制裁措施現階段對政府用品及服務暫無影響。

薛永恒說，相比風投基金投資在初創約60多億港元的金額跌幅（即由2018年的160多億跌至2019年的99億港元），每年4億至5億美元（折合約31億至39億港元）出口到港、獲豁免許可證的產品總數，「簡直濕濕碎，微不足道」。他認為，香港創科過往幾年已做出勢頭，由2014年的風投金額12.4億港元，到2018年的160多億港元，上升逾10倍。去年社會不穩令市場少了數以十億計的資金，「不能想像2020會變成點」。他期望國安法落地後，社會比較平穩，再有機會吸引資金來港。

趕走外資IT公司,迎接中資=有利創科

無可否認 佔中 反送中都唔夠國安法來得有效
攬炒方面

話口未完大規模搬走

創新打擦邊球？

呢條友有無見過Steve Jobs先？無嘅話講嘢就唔夠力啦

人面辦析, 網絡監控gogogo

國安法又立奇功！韓國科網巨頭Naver將數據中心搬離香港，轉至新加坡

打仗死咁多人,冇任何討論空間

國安法可令香港回歸平靜，重拾創科發展的勢頭。

美國成日有示威,咁美國係唔係好落後?

共實班狗官日日講呢啲大話

佢哋真係覺得有「人」信？

求其啦
data center同media走曬
而家好清楚創科黎講你D咩cloud啊，new media收皮先

之後我都唔知你有咩創科既範疇係會更好

電纜又唔經香港
創科巨企又搬走
美國又唔賣野俾香港
同中大合作個地質project 又終止

點有利呀
睇過？

突然間覺得楊偉雄識好多野

佢係一個過氣嘅行內人
政府人員做一百年都係政府人員

一嚿屎
同一嚿更臭嘅屎

隔離海有唐鳳
香港呢⋯⋯

跟住就係今日
NAVER走撚咗

平行時空

"條友真係唔識架喎" 呢句真係好啱送俾佢

Push

唔爭在有利埋體育發展 太空科技 動漫發展 宗教發展

國安法有利xxx